\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{FavoritenManager}}
Diese Klasse verwaltet alle Favoriten und die dazu geh"orenden Daten. 
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
	\item \textit{private List<String>:places}  Liste von Favoritenorten
	\item \textit{private List<String,String>:routes} Liste mit Favoritenrouten
	\item \textit{private List<String,String,String>:routesWithStop} Liste mit Favoritenrouten, die Zwischenstopp enthalten.
\end{itemize}

{\large Methoden}

\begin{itemize}
  \item \textit{public boolean loadFavoritesFromDatabase()}
   Ruft die Methode $getFavorites():ResultSet$ aus der Klasse $Database$ auf, mit deren Hilfe die drei verschiedenen Favoritenlisten von der lokalen Datenbank geladen werden. 

  \item \textit{public addFavoritePlace(place:String):void} 
  \item \textit{public addFavoriteRoute(source:String. dest:String):void}
  \item \textit{public addFavoriteRouteWithStop(source:String, stop:String, dest:String):void}
  Die drei Methoden rufen die Methode $show(select: String, from: String, where: String): ResultSet$ aus der Klasse $Database$ auf, damit der $Favoriteplace/Favoritenroute/FavoritenrouteWithStop$ in der Datenbank gespeichert werden kann.
  
  \item \textit{public getFavoritePlace(name:String):String} 
  \item \textit{public getFavoriteRoute(source:String, dest:String):String[2]}
  \item \textit{public getFavoriteRouteWithStop(source:String, stop:String, dest:String):String[2]}
  In der entsprechenden Liste $places/routes/routesWithStop$ wird gesucht und am Ende ein $Favoritenort/Favroteinroute/FavoritenRouteWithStop$ zurückgegeben.
  
  \item \textit{public getFavoritePlaceList():List<String>}
  \item \textit{public getFavoriteRouteList():List<String,String>}
  \item \textit{public getFavoriteRouteWithStopList():List<String,String,String>}
   $show(select: String, from: String, where: String): ResultSet$ aus der Klasse $Database$ wird von den drei Methoden aufgerufen, um Liste  $places/routes/rotesWithStop$ als Rückgabe zu bekommen.  
  
  \item \textit{public removeFavoritePlace(place:Vertex):void}
  \item \textit{public removeFavoriteRoute(source:String. dest:Vertex):void}
  \item \textit{public removeFavoriteRouteWithStop(source:String, stop:String, dest:String):void}
  Mithilfe von den drei Methoden werden die übergebenen Parameter von der entsprechenden Liste $places/routes/routesWithStop$ entfernt. Um $Favoriteplace/Favoriteroute/FavoritenRouteWithStop$ aus der Datenbank zu löschen, wird die Methode  $change(select: String, from: String, where: String, new: object): boolean$ aus der Klasse $Database$ in allen Fällen angesprochen.  

  
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{ConstructionSite}}
Die Klasse ConstructionSite repräsentiert eine Baustelle mit der dazu gehörenden Daten. 
\end{framed}

{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private Edge edge} Die zu der Baustelle gehörende Kante.
	\item \textit{private Date expirationDate} Ablaufdatum der Baustelle.
	\item \textit{private Date startDate]} Beginn der Baustelle.
	\item \textit{private int id} Dient zur eindeutigen Identifikation einer Baustelle.
\end{itemize}

{\large Methoden}


\begin{itemize}
\item \textit{public ConstructionSite(edge:Edge, startD:Date)} Ein Konstruktor für eine Baustelle, die zwar ein festgelegtes Anfangsdatum hat, aber eine unbestimmte Zeit dauert.
\item \textit{public ConstructionSite(edge:Edge, startD:Date, expDate:Date)} Ein Konstruktor einer Baustelle, die sowohl eine festgelegtes Anfangs/- als auch ein Ablaufdatum hat.
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

{\Large \textbf{ConstructionSiteManager}} \newline

Mithilfe der Klasse ConstructionSiteManager werden Baustellen und die dazu gehörenden Daten verwaltet. \newline




{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private List<ConstructionSite> constructionSites} Eine Liste mit allen vorhandenen Baustellen
\end{itemize}



{\large Methoden}

\begin{itemize}
	\item \textit{public boolean loadConstructionSitesFromDatabase()}
	Es wird die Methode $ getConstructionSites(): ResultSet$ aufgerufen, mit deren Hilfe alle schon existierten Baustellen  aus der SQL-Datenbank geladen werden. Die Rückgabe besagt, ob der Prozess erfolgreich durchgeführt wurde.
	
	\item Bemerkung: Beide folgenden Methoden rufen die Methode $change(select: String, from: String, where: String, new: object): boolean$ aus der Klasse $Database$ auf.
	\item \textit{public boolean addConstructionSite(constructionSite: ConstructionSite)}
	 Zuerst wird die neue Baustelle in der Liste $constructionSites$ hinzugefügt. Mit dem Aufruf der Methode $change$ wird sie dann in der SQL-Datenkbank gespeichert.

	\item \textit{public boolean removeConstructionSite(constructionSite: ConstructionSite)}
	 Die übergebene Baustelle wird von der Liste $constructionSites$ entfernt. Danach wird das Löschen der Baustelle von der Datenbank mit dem oben gesagten Aufruf gemacht. 

\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{RoutingManager}}
\end{framed}


{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private dijkstra:Dijkstra}
	Damit alle Funktionen  der Klasse $Dijkstra$ verwendet werden können, braucht $RoutingManager$ als Attribut ein solches Objekt.
\end{itemize}



{\large Methoden}
	
	
	
\begin{itemize} 
	\item \textit{public routing(sourceBuilding:Building, sourceRoom:Vertex, destBuilding:Building, destRoom:Vertex, routeType:RouteType):List<Edge>}
	Bemerkung: Mit dieser Methode werden folgenden Fälle abgedeckt:
	1) Suche von Gebäude nach Gebäude 2) Suche von Gebäude nach Raum 3) Suche von Raum nach Gebäude 4) Suche von Raum nach Raum 
	In einigen Fällen wird für Parameter $sourceBuilding$ oder $sourceRoom$, oder $destBuilding$, oder $destRoom$  einfach Null-Objekt übergeben. (Zum Beispiel: Im Fall 1 sind zweites und viertes Parameter Null-Objekte, im Fall 3 ist nur das vierte Parameter Null)
	Es wird die Methode $routing$ in der Klasse $Dijkstra$ aufgerufen. Im Fall 1 bekommt sie als Parameter jeweils eine Liste mit Eingängen sowohl vom Startgebäude als auch vom Zielgebäude. Im Fall 2 wird eine Liste mit allen Eingängen des Startgebäudes und eine Liste mit nur einem Element(nämlich Raum) übergeben. Im Fall 3 das Gegenteil vom Fall 2. Im Fall 4 zwei Listen mit jeweils nur einem Element(nämlich Startraum und Zielraum).
	
\item \textit{public routingWithStop(sourceBuilding:Building, sourceRoom:Vertex, stopBuilding:Building, stopRoom:Vertex, destBuilding:Building, destRoom:Vertex, routeType:RouteType):List<Edge>}
	Hier gibt es zwei Parameter mehr, ein für Zwischenstoppgebäude und ein für Zwischenstoppraum. Zuerst wird der kürzeste Weg zwischen Startgebäude(bzw.Startraum)  und Zwischenstoppgebäude(bzw.Zwischenstoppraum).
	Danach wird der kürzeste Weg zwischen Zwischenstoppgebäude(bzw.Zwischenstoppraum) und Zielgebäude(bzw.Zielraum). Am Ende sind die zwei Listen zu verschmelzen.
	Ansonsten funktioniert $routingWithStop$ genauso wie $routing$.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{framed}
	\noindent {\large \textbf{Dijkstra}}
\end{framed}


{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private List<DijkstraElement>:table}
	Eine Liste mit Dijkstra-Elementen.
\end{itemize}



{\large Methoden}



\begin{itemize} 
	\item \textit{public List<Edge> routing(start:List<Vertex>, destList:Vertex, routingType:RouteType)}
	Diese Methode verwendet den Dijkstra-Algorithmus, um den kürzesten Weg zu berechnen und letztendlich ihn als Liste von Kanten zurückzugeben.
	\item \textit{private List<Edge> convert(table:List<DijkstraElement>)} 
	Eine Liste mit Dijkstra-Elementen wird zu einer Liste mit Kanten konvertiert. Es wird die Kante vom Knoten zum Previous-Knoten gespeichert.
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{framed}
	\noindent {\large \textbf{DijkstraElement}}
\end{framed}


{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private Vertex element} ein Knoten des Graphen.
	\item \textit{private Vertex previous} Eine Liste mit allen Nachbarknoten eines Knotens.
	\item \textit{private int weight} Gewicht eines Knotens.
	
\end{itemize}



{\large Methoden}
	


\begin{itemize} 
	\item \textit{public DijkstraElement(element: Vertex, previous: Vertex, weight: int)}
	Ein Konstruktor für ein Dijkstra-Element. Der Knoten, sein Vorgänger sowie sein Gewicht werden übergeben.
\end{itemize}

\begin{framed}
	\noindent {\large \textbf{LogInManager}}
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
	\item \textit{private DataBase database}
\end{itemize}


{\large Methoden}
	
\begin{itemize}
	\item \textit{public boolean checkLogIn(name:String)}
	Überprüft, ob das übergebene Parameter(String) min dem Admin-LogIn-Namen übereinstimmt.  
	\item \textit{public boolean checkPasswort(passwort:String)}
	Überprüft, ob das übergebene Parameter(String) min dem Admin-LogIn-Passwort übereinstimmt.
	\item \textit{public boolean changePasswort(passwordOld:String, passowrdNew:String)}
	Verändern des Admin-Login-Passworts.
	\item \textit{public boolean changeName(nameOld:String, nameNew:String)}
	Verändern des Admin-Login-Namens.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%






\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{{Database}}}
Die Klasse $Database$ ist die einzige Klasse mit Zugriff auf die Datenbank. Alle Datenbankzugriffe müssen über diese Klasse laufen.
\end{framed}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public void sync()}
Die Methode vergleicht die lokale Datenbank mit der globalen Datenbank. Die Datenbank, die in der Tabelle Changes die neueste Änderung beinhaltet überschreibt die andere Datenbank. 
\item \textit{public ResultSet getVertices(), public ResultSet getEdges(), public ResultSet getBuildings(), public ResultSet getFloors(), public ResultSet getFavorites(), public ResultSet getBackgrounds(), public ResultSet getLog(), public ResultSet getConstructionSites()}
Alle Methoden dieser Art geben die jeweils gewünschte Tabelle aus. Im Falle getVertices() wird zum Beispiel die Tabelle Vertices in Form eines ResultSets ausgegeben.
\item \textit{public boolean checkLogin(String name, String password)}
Die Methode vergleicht die übergebenen Strings mit den Einträgen User und Password aus der Tabelle Login. 
\item \textit{public void AddBuilding(String number), public String addFloor(int number, String buildingnr), public void addBG(BufferedImage picture, String floorID), public void addChange(String date, String change),public void addFavorite(String v1, String v2, String v3), public StringaddConstructionSite(String start, String exp), public String addEdge(int x, int y, String type), public String addVertex(String start, String dest, int length, boolean accessible)}
Alle Methoden dieser Art fügen den jeweiligen Tabellen Einträge hinzu. Sollten die Einträge IDs haben, weist die Datenbank dem Eintrag die ID zu und gibt sie dann in der Methode zurück.
\item \textit{public boolean change(String select, String from, String where, Object new)}
Führt einen SQL Befehl mithilfe der Parameter aus und verändert an allen Ergebnissen den Eintrag auf den Parameter new.
\item \textit{public ResultSet show(String select, String from, String where)}
Führt einen SQL Befehl mithilfe der Parameter aus und gibt das Ergebnis als ResultSet zurück.
\item \textit{public String searchBuilding(String name)}
Diese Methode lässt sich per SQL-Befehl den Eintrag der Tabelle Buildings ausgeben, der einem der Einträge der Spalten Name oder Adresse dem gesuchten String entspricht und gibt dann die Gebäudenummer des gesuchten Gebäudes zurück. 
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{{Mapmanager}}}
Die Klasse $Mapmanager$ verwaltet alle Maps, die hier gespeichert sind.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
	\item \textit{private List<Map> maps}
	Liste mit allen existierten Maps.
	\item \textit{private Database database}
	Damit alle Funktionen  der Klasse $Database$ verwendet werden können, braucht $MapManager$ als Attribut ein solches Objekt.
	
\end{itemize}


{\large Methoden}
\begin{itemize}
	\item \textit{public Vertex addVertex(TypeVertex type, int xPos, int yPos)} ruft die Methode $addVertex$ mit seiner MapID als Argument von der $Database$-Klasse, wobei sie als R"uckgabewert eine eindeutige ID f"ur diese Map bekommt. Dann wird einen neuen Knoten mit diese $id$ erstellt und dann wird er in der Knotenliste in $Graph$ eingef"ugt und zur"uckgegeben.

	\item \textit{public Vertex changeVertex(TypeVertex type, int xPos, int yPos)} ver"andert das Vertex-Objekt mit $id$ und gibt das neue Objekt zur"uck. Es wird der Datenbank mittels der Methode $change$ gesagt, dass es eine "Anderung gemacht wird. Falls es ein ung"ultige Argument gibt, oder falsche $id$, dann wird ein Null-Objekt zur"uckgegeben.

	\item \textit{public int deleteVertex(int id)} l"oscht das Vertex mit $id$ von der Knotenliste in Graph.  Es wird der Datenbank mittels der Methode $change$ gesagt, dass es eine "Anderung gemacht wird. Falls das gegebenen $id$ ung"ultig ist, wird $-1$ zur"uckgegeben. 

	\item \textit{public Edge createEdge(int sourceVertexId, int destVertexId, int lenght, boolean accessible, boolean blocked)}
	Die Methode $get$ erstellt eine neue Kante, f"ugt sie in die Kantenliste und sagt der Datenbank, dass eine neue Kante mit folgenden Attributen erstellt wird. Gibt das neue Objekt zur"uck.

	\item \textit{public Edge changeEdge(int edgeId, int lenght, boolean accessible, boolean blocked)} ver"adert alle die Attribute von einer Kante und gibt das neue Objekt zur"uck.
  
	\item \textit{public int deleteEdge(int id)} l"osht die Kante mit $id$ von Kantenliste und gibt das $id$ vom gel"oschteten Kanten. 


	\item \textit{public Edge createEdge(int id, source:Vertex, dest;Vertex, lenght:int, accessible:boolean, blocked:boolean)} erstellt eine neue Kante auf dem Graph. Diese Methode wird nur von bei Start des Programms, um die schon existierte Kanten zu erzeugen. 

	\item \textit{public List<Vertex> getVertexList()} gibt eine Liste mit allen Knoten aus. Diese Liste wird von dem Graph genommen

	\item \textit{public Lis<Edge> getEdgeList()} gibt eine Liste mit allen Kanten aus. Diese Liste wird von dem Graph genommen.

	\item \textit{public void loadBackgroundImageFromDatabase()} Diese Methode l"adt ein Hintergrundbild aus der Datenbank. Dieses Hintergrundbild wird dann zu dieser Map gesetzt. Es wird am Ende ausgegeben, ob der Prozess erfolgreich durchgef"uhrt wurde. 

\end{itemize}
